鄒家成: 廖子文及黃臨福神情緊張 避談鹽田看守所情況 岑敖暉: 有眼睇都知道唔係公平審訊

鄒家成：兩人神情緊張，避談看守所情況

鄒家成表示，兩名港人已由律師及家人探望，但指兩人神情比較緊張，以及避談於鹽田看守所發生的情況。鄒家成又認為有媒體報導審訊情況，指被告認罪及悔過，受到公平公正對待，顯示被告明顯受酷刑對待及精神折磨，又質疑事件是港中合謀設局，不論刑期多少，都不能改變他們受政治迫害的局面。

質疑10人刑期過重

岑敖暉指，12名港人一直面對一場不公平審訊，另外10名被判刑港人，所面對的刑罰非常嚴厲，於內地的法律下有很多偷渡的罪名，不少案例僅以罰錢了事，惟現時患哮喘病的鄧棨然、患抑鬱症的喬映瑜分別被判3年及2年，是非常重的刑罰。大律師及支聯會副主席鄒幸彤表示，於內地有關偷渡法例，如非情節嚴重如重複犯案等，是不會以刑事罪名起訴，鄒指現時所見12名港人並無情節嚴重情況，惟指不清楚於於審訊中是否有其他證據及材料，當局仍未公開有關判決書，「有眼睇都知道唔係公平審訊」。

岑敖暉又表示，天水圍警署警員今日曾向兩名被告的代表律師稱，律師需為家屬委託方可以入內會見被告，岑指做法並非過去認識的本港法律程序，反而如同過去4個多月鹽田看守所的做法。岑指雖然最後該律師亦獲准與被告見面，但對警方當時說法感詫異，質疑香港警方是否將內地的司法制度搬到香港。被問到警方稱有可能會加控兩名被告控罪，岑敖暉指做法是否雙重刑罰有可商確之處，因罪行涉及同一個跨越邊境行為，現時律師正提供協助。

(HK01)

仲有10個人質係支共度
邊敢講真話？

推

快啲要求送院檢查

老虎凳同雞姦係最基本

唔比訓2-3 個星期都係例牌手段

冇啪矇仔針冇人信

有10個仲係中國
邊敢講真話

過唔過到外國

顯示被告明顯受酷刑對待及精神折磨

快d去醫院！

真，最好唔好講任何野..

老老實實, 響支那有關政治嘅犯都一定被虐待, 依個係常識!

喺香港要家屬律師先能見，啲国安唔記得咗而家喺香港

針已打了

依個就係點解反對送中既原因

畀人打得懵仔針多變咗弱智仔了

俾啲時間佢哋

屌 一定受咗好多苦先變到咁 咁凈低嘅手足點算

please pin for Twitter, thanks a lot
【HK12 (持續更新)】被拘留的12名香港人，今天有10名在深圳經所謂「公開審訊」後被定罪，刑期由7個月至3年。另外兩名未成年港人將送交香港警方。

由「反送中」到如今有香港人「被送中」定罪，中共所作所為已為國際留意，甚至歐盟已譴責中共所為。有關判決的重點推文輯錄如下，請大家一齊努力推，推高國際關注，希望引起更多實際行動協助12港人。

外國議員

⚫️ Sarah Champion,

⚫️ Reinhard Bütikofer,

⚫️ Natalie Bennett,

⚫️ Iain Duncan Smith MP,

⚫️ Lord David Alton,

國際媒體

⚪️ The Independent,

⚪️ The Times,

⚪️ Reuters,

⚪️ The Washington Post,

⚪️ New York Times World,

⚪️ Financial Times,

⚪️ AFP News Agency,

⚪️ FRANCE 24 English,

⚪️ FRANCE 24,

⚪️ Axios,

⚪️ CBC World News,

⚪️ CTV News,

⚪️ The Mainichi (Japan Daily News),

⚪️ NEWS 1130,

⚪️ The Boston Globe,

⚪️ NHK WORLD News,

⚪️ CBS News,

⚪️ Irish Examiner,

⚪️ Bloomberg Next China,

⚪️ Bloomberg Quicktake,

一日係香港一日都唔好講

咩都秘密做 公平條毛

不能想像佢地受過咩折磨

共產黨最勁係剝奪睡眠唔係肉體折磨

True

Push

手足

其實精神折磨都夠做

係咪打咗針

有邊撚個夠膽講 屌

DLLM 日日酷刑

cls洗撚晒腦la

push

樓主可唔可以pin呢個？

yep needs pinning ar

死左啦

冇人性

住一日都驚啦 仲要咁多個月

慘

難以想像佢哋受到嘅折磨

得10幾歲已經要面對呢d苦難
再加上仲有10條人命係佢地手上
而家只希望佢地安好就夠

真 好過住狗屋

推推行動post

記唔記得上年除夕嗌：10 , 9 ...

今年 除夕倒數•和你嗌 !!!!

一日仲係支共地方

講真話都非常危險

最驚佢地已經變咗第二個人

香港既醫院咪又係中共手 你係咪傻
等於送羊入「deep state 」

ok thx

對鄒家成愈來愈有好感

好心啦人哋唔想講就唔好迫人講啦，反正你地都係想聽到你哋心目中嘅答案嘅啫

12名港人遭內地公安截獲關押逾4個月，至周一（28日）判刑，其中兩人廖子文及黃臨福，因案發時未成年而未被起訴，今早11時兩人由深圳警方經深圳灣口岸被移交香港警方，其後兩人扣留於天水圍警署內。至傍晚6時，一直協助12港人家屬的鄒家成、荃灣區議員岑敖暉等人在天水圍警署外見記者，交代兩人會面家屬和律師細節，指兩人表情緊張，且避談鹽田看守所內所有事情和經過。

鄒家成表示，兩人已經會見律師和家屬，他們表情緊張，且避談鹽田看守所內所有事情和經過。有記者追問兩人詳細情況，包括是否有表面傷痕等，鄒家成坦言目前只能透露這些，並指兩人畢竟被秘密關押超過4個月，甫一回港便要繼續面對香港警方，兩人需要休息一段時間。另外，同場的岑敖暉提到根據警方說法，兩人返港後隔離14日的檢疫程序將由懲教署負責，預料今晚或明日兩人將被送至壁屋懲教所。

鄒家成認為，早前黨媒曾大幅報道12港人庭上認罪及悔過，再根據兩人目前的情況，「好明顯佢哋受到酷刑對待同埋精神上折磨」。鄒家成直言，中共是打算透過12港人事件「塗脂抹粉」，以設局加害港人方式塑造其所謂公平公正審訊，「呢個絕對係一個垃圾極權嘅行徑」。他強調整起12港人事件是港中合謀設局，即使他們全數獲准返港，也不能扭轉他們是被政治迫害的局面。

仲唔係精神虐待到佢地唔講野咩

李波咁

你話係就係la